Canon人入來(2)

再來過

last post reply自膠
APSC機用EF定EFS都要x 1.6

新post留名

用緊80d, 諗緊17-40 f/4l 定 efs 17-55 f2.8 取代枝18-55kit 鏡

另外本身已經有枝efs 24 2.8 餅鏡方便一機一鏡平時袋出袋入出

我自己用緊80D + 17-40 f4 L
幾好用嘅
不過冇紅圈情意結就用番
17-55 2.8啦
實用啲

用緊760D 17-40 f/4
感覺上呢個焦段吾太好 吾夠廣角又吾夠遠甘
利申：新手

咁識揀了，始終我去旅行都多手持夜攝

吾撚完未 甘你老母

用梗6D 24105
有咩鏡抵玩？

百微L

呢段標準距，咁唔wide唔遠唔係好合理咩

入枝龍仔16-300啦 又夠廣又夠遠

sigma枝18-300成像好過龍仔呢枝
係冇左廣角端少少

大家如果去歐洲會唔會帶單反？
Plan 緊去捷克，拿住部5d3唔知會唔會太張揚 ？
定買部細機去算

靚機係要來用

6d 50 1.8 無錢買勁鏡

用緊750D，有冇方法唔用remote又拍到timelapse，因為要做功課但又借唔到remote

750D無wifi咩?唔可以用手機apps咩

我用ios，但手機個canon app邊到可以set到？我連過，但搵極都搵唔到

我明...我驚比人偷同搶者

北歐會好d, 不過瑞典依家都開始有難民

手機app開左機wifi同手機wifi
Connect左有得remote control

去旅行應該放鬆一下
輕便啲
諗梗入邊部機仔
本身用梗6D

新post 留名

有無人知點解個wifi apps而家連唔撚到瘋狂中斷連線 明明以前都無事

Pish
想搵部35mm 機仔

求救

Eos remote 定係Camera connect ？

Camera connect ，上網睇過好似唔係我一個問題，但唔知點解決

24-105 ii 定 24-70 f4好？

吾你老母

聽日入手80d，用住先

經router 連定手機直駁？ 我兩個mode 都成日用，未斷過。5d4

換70D 定 760D 好
平時影開車 / 影pan
利申 用緊700d 同 A005

好冇用70300?

仲考慮緊Sigma 35A / EF 35L.
有冇巴打幫我一把
35L 1代出左咁耐怕有暗病
心想Sigma 但好多人講對焦差

35L 會有乜暗病 睇多幾支揀支condition 好啲既咪得

係都搵到既
去試過S35 但35L唔會有得試
所以先15/16

m5 賣緊五千三 m6 預購價五千六
m6 應該好快跌穿4千關口

傳說對焦差係個firmware做佢

m6個定位

100d想上全片幅，又唔撚出6d2 喎屌

咁咪買5D系列囉

唔怕二手一定係35L, 諗都唔洗諗 35L 本身係Canon 其中一支必入既鏡，對焦快，準，光圈全光sharp, 暗角明顯得黎好有味道，又輕同細。 我覺得一代重好過二代tim

Sigma 除左個sharp 字外，重下下要擔心唔中焦，喺35mm 呢個snapshot 焦距下係死証

係Canon買個價不嬲貴, M5佢標7千8

咁疊埋心水35L 謝巴打

我用兩個apps都connect唔到部相機
想知咩事 新手

啱啱入80d開心使用中

你用iPhone?
試下clear咗wifi個紀錄，再重裝camera connect

17-40 F4L夠唔夠旅行用
諗緊好唔好入多支小小白
主影景 但都想偷拍下當地人嘅生活

小小白is幾好

16-35f4L好過17-40f4L好多

但多個is貴2千幾
有無is係咪真係咁大分別

17-40本身擁有緊 會帶去

is版靚過非is㗎

btw點解唔入standard zoom先？

小弟黎緊想上ff (6d)
各位ching有冇wide angle影景既鏡推介？

EF 16-35 f4L IS USM
有錢就16-35f2.8L iii

我係窮拎
如果唔係就上左5D4

呢set係之前上肥花收 佢本身都無standard zoom
我自己多數都會影景同影遠嘢
Standard zoom好似作用不大

我反而支70-200最少用，最常用standard

你支standard 係幾多？

24-105 1代

之前朋友推介過枝大概2000幾銀既廣角鏡，上網check過枝鏡又有少少瑕疵
其實想搵枝主要影景既，但係近排行山又成日影朋友隻狗
想問下咁多位巴打有咩意見

FF定APSC又唔講
點畀意見

唔係好識，自膠
APSC
用緊700d

Canon APSC wide zoom咪ef-s 10-18囉

係呢個，買得過？

canon apsc無乜wide鏡你揀
平價位嚟講算係咁啦

畫質差好很遠，完全唔同層次

有錢就17tse啦

你講緊小小白

插係乜ff機？

但又話第1代紫邊好似好嚴重咁嘅

1740 vs 1635

我用左都唔短時間，唔覺。

紫邊嚴重。。。85L 就真係堅誇張啦

用緊5d2

17-40好舊啦, 買新鏡啦

新手，想問下你地影相係set 16:9定4:3？

新手想買二手機 有冇方法check到快門數

3:2

諗緊買16-35 f4定16-35 f2.8 ii
巴打們覺得邊枝比較好 定有其他推薦

利申：5d4

有錢2.8冇錢4

會影星2.8, 唔會就f4

Ultrawide 影室內景，有防震可以收光圈，1/10s 或更慢咁影。全開2.8質素點都輸。

利申：用緊1635/4

G7x + 650d🤔🤔
G7x是神

有冇巴打用1dx mark 2? 有冇迷焦問題/其他問題? 諗緊入手

旗艦機應該無乜問題

仲係好爭扎
究竟買tele好定買返支standard zoom好
我怕買左tele唔會肯帶出街

本來係咁諗, 見都幾多人話有迷焦問題, 唔知新一批 升埋firmware 有冇事, 我確保okay 先賣nikon 鏡𨍭會架, 唔想洗一大半錢買啲唔掂嘅野返嚟

你都答唔到，冇人答到 計我話最safe入两支二手，影幾百張之後再決定放唔放

24-105 3000
70-200 5500
70-300 6500

點揀好

入頭尾两支，唔接受個iq同range再放

平時影開人像
建唔建議買支 1755 2.8 玩下
利申窮撚

我都好窮, 我入左支sigma 17-50 f2.8, 我暫時都滿意支鏡, 有心郁過想入支ef L鏡, 最平17-40 f4 or 24-105L, 但係睇過dxo評分, 見L鏡插落去apsc機分數都唔太高, 就放棄

過完一輪, 超實沒答到巴打問題, 我覺得都值, 當初就係覺得室內買支光圈大少少會好d, 睇下你多唔多影室內人, 我影小朋友, 唔常開flash, 就算開都要bounce, 所以先入左支2.8

多謝巴打提點
搵日去試下玩下支鏡先
黎緊可能會去影星 所以想買支有質素啲 但焦距又靈活少少既鏡，加上黎緊一斷時間都無打算上ff 所以都係買efs多

17mm都ok,咁當然ultra wide就最好，但影星都係長曝，2.8影響不大

搭單問 6D 想影星邊支會好啲？手頭得一支24-70L

同樓上差不多🙈焦距,iq你接受到用返呢支，

新手買左80D with 18135,旅行夠用但想要廣角😢10-18仲抵唔抵玩?

抵玩 好似都冇其他選擇

講漏左 我支係f4
想搵支大光圈嚟影星

影星都係放腳架長曝，一個stop唔覺得會好有影響，呢到有冇影星高手

開2.8都隨時快門太慢會拉線，f4...去澳洲果啲大草園零光害先諗啦

6D可以谷iso, 支鏡夠wide快門可以用慢啲

16mm f2.8 10s 都只係緊緊救，16mm f4 30s 真係算把啦

24-105 F4
60s F4 1000ISO
大坳門

我都想入部80D..

本身用緊500D KIT+50 1.8 + 55-200MM

諗住買凈BODY...但諗唔到配乜鏡好

有無人俾D意見我?

換就換ff 啦

我有諗過想ff, 無耐沒咩錢, 最後都係入左部80d, 諗過入ef鏡, 但係睇返dxo評分, ef鏡, e.g. 24-70, 70-200, 插落apsc機, 分數跌得幾多, 所以建議巴打都係用返efs鏡, 又平又輕

本身都有諗過上ff
但5d markiii iv 太貴..outbudget
6d 又驚對焦慢..因為會影運動相
所以考慮緊入80D..
上網搵過..有人sugget 配15-85果支鏡.
我諗緊跟kit買好定另外再配一支鏡咋

點會唔夠? 你部咩機iso用幾多? iso去到5位數幾秒已經夜變日
我影星iso唔會就住用, 想靚就買個追星儀開長快門慢慢曝再用software疊啦

跟佢個支18一135usm kit對焦靜快，拍片一流

好有興趣睇下高iso 影既星可以有幾靚

其實google下 銀河 光圈 F4已經揾到好多, 今時今日大部FF機noise control已經好好, 而且你影嘅野係離開你好多光年iso開高少少畫質差少少其實唔會好礙眼

買我支sigma 50-100mm f1.8 (行，兩年10個月保）$5999 連filter , 利申聽日賣80d 上ff

又話過2年先上ff?
btw一早話你set野重覆晒

唔好bin 啦，我知錯啦

問題係靚果啲，無幾可唔係啲澳洲大草原，美國大陝谷果啲零光害地點囉

巴打諗住上邊部ff機？

最近無乜新ff出...5d mark 4 太貴

原本想轉會上d810, 但係賣唔出啲鏡，局住上5d4

Canon eos 80D
Sigma 10mm f2.8 dc
Canon efs 17-55mm f2.8
Sigma 24mm f1.4 art
Canon ef 50mm f1.8
Sigma 50-100mm f1.8 art dc
Sigma 50-500mm
Canon eos M3
Canon efm 11-22mm
Canon efm 18-50mm
Canon efm 50-200mm
你都係得支24mmArt同窮人50mm用得返啫

點解咁快轉機呢?

百_成材

所以有時又會諗..反正都要升級..
點解唔直接買部好D..可惜無錢

有錢早享受, 沒錢唔使愁

佢知唔知Canon FF機無crop mode又插唔落EF-S鏡
50.8算罷啦

仲有50-500 可用

你試下身邊所有fd 都係用ff，日日都俾人毒

用緊5d3 想問如果要買長鏡 70-200 f2.8買番原廠canon好 定係買副廠sigma同tarmon就夠做

利申用黎影人

請問有無ef efs mount餅鏡for crop sensor canon單反?
想一機一鏡街拍同輕thx

同埋我1300d 700d 750d拍片,係咪可以用half-press focus?

EF-S 24mm f/2.8 STM
EF 40mm f/2.8 STM

Tamron都夠啦
有筆直梗係紅圈保值少少

可參考 dxomark score

7D JJ成手FF鏡等緊上6D Mark II

用慣快機轉慢機會勁灰 利申，一仔轉五仔，直頭想掉左支328

無所謂依家都係影靜態野多…
要影動態就拎返7D出黎用

巴打點睇今日出嘅canon 800d?
官方價機連18 -135 賣8280

點解要咁做? 1仔太重?

機身反應問題，係會覺得部機鈍

重一向都唔覺，而且我部五仔都係長插直倒，一樣大大舊

唔上1dx2 有好多原因，當中比較重要既係我執相backup 個workflow, 5d4個wifi 幫左好多手，直up full size 相上iphone, 再back 上icloud, 免在下下要電腦process 完再sync 去nas 再上cloud, 懶左十萬九千倍

加上象素多一千萬，影靚態真係差好遠，如果一仔轉一仔唔會有呢種效果，所以兩部都keep, 影運動拎一仔，平時用拎五仔。不過次次一插啲大鏡都覺得食左豬油咁。。。328同85L 真係十級明顯

各位巴打去旅行會帶tele 定 ultrawide 多？

到而家canon 都仲未返1dx2 舊電 同 傳檔器 而家up 相好唔方便 同埋多一千萬象係多details 啲嘅 不過我用嚟po 下ig fb 1dx2 咩都夠 對我用途嚟講最緊要capture 到個moment

想問下crop機tele 除左原廠支55-250 is stm 之外仲有冇咩選擇？見到水貨1000都唔洗
利申窮撚冇錢入小白小小白之類

做緊觀音牌Promoter路過

旅行一枝鏡 我會帶16-35 2.8

啱啱去完旅行 帶左70-200,17-40,50.8
用得最多係17-40 其次70-200 50.8無用過咁濟

有無優惠

新嗰支70-300mm f/4-5.6mm IS II USM
$3xxx FF同APSC都用得

用緊80D
有 kit 18130 usm, efs 10-18, 50.8
請問邊支影星/銀河比較好？

望各位巴打賜教

比多個選擇你
Tamron A005

10-18

二手貪平千六屌左支A005，仲有1年保
呢支粗用認真一流 插佢仲多過插70-200

有冇人可以教下我
G7x點連拍。。
我連拍唔到

Thanks bro
下次拎呢支試下影

Canon私

巴打出相睇下

很想要

m3 配 11-12
或者m10

支50L 係mark4 準唔準

我用50.8成日對唔準
利申：5d4用家

男友話有少少誤差 我覺得ok

睇黎都係要liveview

買支 samyang 12mm F2

77d同800d新手係咪買800d好啲

用緊60D 想買支17-40 旅行影下景

1.8我覺得都ok 成日影屋企隻狗

我由550d上5d4 果陣用.8慢到出汁 5d4快好多

想換鏡budget 又有限 16-35/4 定 17-40/4 好d想買番原廠鏡

補充番主要影景

17-40太舊

咁儲多陣錢買17-35

焦都對錯都ok?

第一張狗狗係有既

想問powershot g5x好唔好？

定係powershot g7x markll 好啲？

750d想買支wide鏡玩吓
有時會影星 budget4千樓下巴打有冇推介

入手5D III 想慳千幾二千買水貨

有冇巴打推介邊間好

想買二手但又驚鬼鼠野

想入支鏡，24-70f2.8ii 好定 35Lii? 見差唔多價
一般影人帶景

24-70彈性啲
35mm買sigma嗰支都得啦

色盲d色水好似冇L咁好，得個利字嘛～又走焦

你有無用過Sigma Art鏡㗎？
色水仲濃仲靚過Canon

係無用過，睇過Flickr 相，就係唔鐘意佢影出黎的感覺

影出嚟咩感覺？ 你睇直出圖？
唔寫用咩鏡你分唔分得出？

1635 好太多了

我點知佢係咪直出？ 散景又有得修？唔鐘意個種感覺又唔得？
同埋我從來都係問canon鏡 , 唔好意思囉大師

巴打其實6D同5D系列有咩分別？ 我見差唔多樣，但5D mk 3/4都比6D貴

6D只有中間一點十字-3EV, 連拍比5d3慢

5d3 - 61 點 AF , 6D - 11點

5DIII是CF+SD card，6D是SD card

6D 有wifi , gps

5DIII快門1/8000，6D最高1/4000

5D4 就新D, touch mon wifi 有埋

記得咁多，其他自己 google

冇買原裝18-55
但又差唔多要去旅行，想要支又可以wide 同時可以zoom（唔想邊行邊換鏡）
巴打有冇咩三千樓下既選擇

上網見到sigma 17-50好似幾好

利申，用80D
有50.8 同窮撚55-250

我啱啱返香港，都係窮撚用80d，你講的鏡都有，多一支116，當然1855賣左

咁我可以安心買支二手玩下

冇問題，完全用到

已買 S17-50
水貨好抵玩

幾銀？

1790

抵玩

巴打我想問 你支鏡既遮光罩會唔會連埋一齊插落相機袋？因為我見佢有個坑係到，拆得多應該會鬆
最好有埋相

70D 路過
睇番上年影銀河d 相發覺其實部機 Noise control 都唔算太好，一曝完光 CMOS 一熱就黎料
想問下咁多位Ching 係咪要影 dark frame 先幫輕到個情況? 一張唔夠係咪要用多幾張 同埋疊相係咪會令條銀河出d，疊銀河又可以用咩software

然後最近終於買左支標準鏡，Sigma A 18-35
之前一直 T116/ Sigma 30.4 non-A/ 小小白IS

最後交上上年習作一張，一拉完curve 啲noise 出哂黎，無疊相無影dark frame，銀河又唔係好出

巴打張相係咪太光

真係? 我覺得得正常

遮光罩我長插，爭在正定反，個坑我冇乜留意，望望先

好似開左好高ISO去就佢咁（利申，小弟係新手）
不過我個人認為真係光左啲啲

咁我由得佢一直正面插住算了

新手買左支長zoom鏡
個鏡桶好似有少少浮
搖一搖好似會郁咁
係咪正常架
canon 70-300 is ii

800d大家點睇 但鏡唔買18-200kit set 買龍仔邊枝好

55-250

點解唔考慮下買小一個0

80d? 配枝新手天涯鏡幾錢埋單

二手依家咩價位係正常價

呢層都唔清楚，不過行貨連18-135 kit 都係8千多啲

80D 配支乜鏡好呢其實

我想買枝人像鏡得閒同屋企人影下相

咪寫左canon 70-300 IS II USM

啱啱發現神牛tt685插上80d有問題，問過神牛要換零件，但係件野係淘寶買，好在店係深圳，咁啱聽日上去，拿去整，好在順豐返香港係免費

依家入5dmkii會唔會遲？想上FF機。

60D 留名
部機用黎拍片仲多過影相
ISO一上過1600就唔得, 勁多NOISE, 下下後期執都執死人
但機身control同手感以咁多年前的機黎講算係咁, 有反MOON方便好多
諗住用到死先上FF機

咁當然係50.8啦
不過琴日買左支sigma 17-50 影人+景都唔錯
不過我同時用黎拍片

入mk2不如入6d... 除非為左支joystick

人像就買sigma 50art la, 50.8 堅係一舊膠。。。

幾舊水就有咁既光學質素仲想點

師兄個到價錢夠買幾支50.8

支50.8 拎出街真係比人笑

影到就得啦

入左咩鏡?

膠唔膠...唔緊要...靚就得

各位巴打 買M6 好冇?
利申 新手入門

又傳四月廿一出6dii

等到頸都長

已放棄
直上5d4

呢啲高階機隔一代都跌一皮 好肉痛...

剛買80D，三年後我諗我都係會考慮入6D系列

新手求教路

入門機760D同77D大家點睇，操作上面都算方便，比800D/700D好少少

但直接放budget落鏡頭到?

77D
其他可以買定支sigma 17-50
好好用

不過為FF做準備既話可以考慮下EF 24-70 f4L

wfc

係咁推人上FF

利伸 : 窮J

小弟呢位窮j都係用緊80D咋

話明新手，第一句就叫人準備上FF...重要買支完全唔夾既鏡

我都知ff好，哪有錢

FF 唔係乜都好，apsc 都有apsc 既好處

APSC 機似乎上呢支好的Sigma 18-35mm f/1.8.

80d巴打你入左幾錢

想入部機仔平時行山,輕便影相用,揀M系定其他牌子既DC好 但M系d cmos有冇進步 之前睇過Sony RX系列

fuji 啦，影風景直出隻色夠靚

Canon是咪冇選擇 富士有邊部好?雖然唔會直出

Canon m5 其實幾好，影闊景又有11-18 平靚正，會執相其實都唔錯

我都想知佢個cmos好唔好,80D後canon d cmos好似好左,但唔知會唔會用落m5到

係大鋪買，8字頭only body，分期
所以買cheap鏡

冇用過m 機唔知 但呢期出既C 記機真係好左唔少，雙像素對焦呢啲用過就知有幾勁，5d4 擺地下低炒，齋禁shutter 都已經好準咁face detect 加追焦 但超食電，部五仔開live viewer 加用touchscreen, 四百張已經無電，m5 唔知玩唔玩到百五張

5d4插尿袋

我都知LV對焦好快,本身用緊1DX II
雖然個cmos好靚,但揹住周圍去加腳架都有時幾辛苦,驚用慣佢個cmos,用其他機就會覺得太垃圾

渣得1dx2 都成手雞能鏡啦，m5最直接

好似係同一塊

老老豆豆影境Canon真係麻麻
張張都要大執

大家覺得canon 35mm f2.8 macro呢枝鏡點？

技術可能差唔多,但我估佢唔會將最貴果部機既所有野都放哂落去既 不如如果寬容度都接近1dx2咁好已經心足但好似冇咩測試有試寬容度

已經好左好多了 拎上手試下玩

今日玩Fd個部7D mk ii，玩過真係返唔到轉頭
快到呢

有冇巴打可以分享下body個picture style同執相既workflow?
成日影完硬係覺得d色怪怪地，但係又唔識點調

利申80d picture style 用neutral,contrast-1,sat+2,tone+1

個mon cal 左未先

點cal?你話相機個個？

唔好意思想問下各位大大
新手想買機。睇過幾部100d，700d，750
d，1300d（我知係環保機但我見依家31xx好似幾吸引）
但我又唔識分所以想問下大大們意見。
筆直最好4000-4500，5000內都可以考慮下
希望大大們可以俾下意見

如果講電腦mon,用緊eizo mon個pre-cal應該信得過掛睇過delta好似好少

電腦啦，除非你搵手機執相。未cal 既話，除非學樓上果啲用eizo mon, 重要張display 唔係流既，咁就唔會偏到離晒普。我自己用imac, cal 前cal 後係兩個世界黎。

相機個mon就算把啦，上果代啲單反部部都偏藍偏到爆，contrast 又高，一上電腦睇就偏晒色，我最記得部7D, 差唔多爭成800k 色溫，室內影完指意個mon 直出jpg 真係比人笑。 近呢代1dx2, 5d4 先叫做準番啲，nikon 就可以自己微調

760D，100D都係唔錯既選擇

睇左好耐，好似M5 最適合我
我會影運動相（跑步）
我屋企人想要有反芒自拍用（Sony a6xxx 系列無）
價錢都理想

想問下
M5 滿唔滿足到我既要求？
15-45 kit set for 我以上功能 夠用嗎？另外有咩鏡可以推介 ？

一定要無反

eos m 出名慢
連拍慢，preview 相慢，evf 刷新慢

係 想輕身

我有支一代100-400 L扯旗之後kick住左縮唔返
想問下有無朋友知返廠整大約咩價左右？
又或者有無有口碑既維修師傅介紹下？
thanks

M5反應一定唔夠快
影運動相起碼要80D，或者出名專影運動既7D2

或者考慮sony

留名學野

有冇巴放384

77d body跌得好快 上個兩個星期睇好似仲係$6xxx 頭先睇變到$5600到

6XXX 我買80D都唔買佢啦

我仲考慮緊升唔升上去80D好

我應該依幾日出80d 不過仲諗緊單買咩鏡好

諗住係大鋪買eos m5 （豐x, 百xx)
通常送咩配件先叫正常？

而加買5d3 重好唔好？
你地推介買邊支鏡好呢？
一支定焦 一支wide既話

其實77d同80d用上手差唔多 我將嗰1000幾投資落鏡仲好

80D正呀

5D4仲係咁貴，除左個touch screen wifi特別啲之外

但5D4個CMOS靚好多喎

唔知係咪唔識set
用m5 影運動相 追焦好用錯敗感
仲衰過用450d

利 真係新手

Wide鏡買 16-35f2.8Liii
買定焦用嚟影乜先？

影人呀 啲散景好正

但而加先買5d3 會唔會太遲？
定係買期他好？

Full frame就買5d4

Wide 買24L
影人 50 / 85 / 135L 旦一支

但唔拍片的話 其實係咪77d好啲

（倒canon米）
sony rx100m5 有反芒 對焦快到仆街 又輕身 等效24-70mm

想知邊度有凈BODY出

留名學嘢

你上showroom比較下再同sales傾下計就明

打多咗個表情

依幾日showroom 係咪唔開

本身用緊70D 有啲衝動想轉6D FF機上過手真係差好遠
不過又驚6D mark II 今年會出

6d mark 2 出左都唔會平

自己本身拍片為主影相為副
想上FF機入5D4係咪好D? C100個D又唔諗住, job partner自己有部
5D4拍4K又好ON99咁CROP左, 但自己應該好少拍4K都係FHD為主

好彩呀爸買左部M5遲下自己升上FF機都用得番D APSC鏡

紅日唔開

星際大把 早排6xxx 出左80d body

本身有技sigma 10-20
再買左枝sigma 17-55 f2.8
so far so good

買左個dock更新完支50A個fw都係走焦 最後自己人手調,睇落好似準準地...等睇下Canon幾時出新既135L,放鬼左佢

一早應該直接上L鏡
有買貴冇買錯

已有2470L ii同小小白is
Btw健心,健身

6D其實都心郁郁 都算太貴

canon
留名學野

上馬啦 抵玩

舊135L已經靚到爆炸，我賣過一支之後忍唔住又買返

但D紫邊色散會唔會好勁 全開sharp唔sharp?

留名

放Canon 100L $4500有冇巴打有興趣接收

6d 咁舊 點解唔等6dmark2？

其實有無巴打會上5d mark4？
好撚貴 2萬2body

幾時有消息呀6d2

上年9月已由6D上5D4

好有貨 巴打邊到買？
有無買鏡？
我重玩緊600d 想一步到位

死馬支15-30係咪好舊 有無巴打用過

本身有鏡

如果5D3去歐洲→我自己中意wide鏡→歐洲多大景🙈

我
70d 直上5d4

各師兄，想入手80D 或 7D mk2
今日上canon showroom 玩咗一輪
7D mk2 試連續對焦連拍路經嘅巴打（正常速度行），都係得一半左右對到焦
係我唔識set, 定本身係咁上下

諗住買黎影下個女踩單車，溜冰同日常影下風景人象
唔知點算

有冇師兄可以俾下意見

Ai servo?

唔記得有冇 set 依個

再玩多次

今日玩咗成個鐘，個promotor 應該認得我

Btw, 咁其實係咪7D2 對焦好過 80D?
Thank you

諗住買
5dmk3
sigma 50 F1.4 art
canon 16-35 F4
各位巴打有乜意見？

理應橫移好過80d

一樣
不過會等6D II出埋先再考慮
巴打主攻landscape?

無話主唔主攻😂剩係想滿足自己
6dII都唔知幾時岀
同埋5dIII停左產
再等遲啲會唔會難搵？

打算等埋個暑假, 再唔出就入5D III
如果而家買暑假出6D II真係無仇報
外國撚, 上網見5D III仲有得賣所以唔係好擔心
同埋我都中意landscape, 不過唸住入24-70 2.8 同sigma 35 1.4
如果真係要影大景可以stitch panorama

唔該巴打，想再問下各位大大 如果係700d 750d 760d 之間做選擇可以點？

1）Canon EOS 700D 連EF-S 18-135mm f/3.5-5.6 IS STM鏡頭套裝 4千頭水貨

2）Canon EOS 750D 連EF-S 18-55mm f/3.5-5.6 IS STM鏡頭套裝 4千頭水貨

3）Canon EOS 760D 連EF-S 18-55mm f/3.5-5.6 IS STM鏡頭套裝 4700左右水貨

新手用既鏡如果係EF-S 18-55mm f/3.5-5.6 IS 夠唔夠用？
而且買水貨買唔買得過，唔好意思長左d，希望有巴打解答

唔好要kit，要副廠1750 2.8都唔貴

而家心水rx100m4同canon m3,揀邊部機仔好

M5 M6以外唔好諗

咁嚴重

6d mk ll等到2046

用緊80D + A005 一較大少少光圈張相就散晒
上過龍仔維修佢又話check過晒無問題
想換支A009試下
有無巴打用緊講下支鏡點

有無巴打有用開EOS M駁手動鏡？
利申：想試下

買DLC

小弟放Sigma 50.4Art連USB DOCK $4800

如果我買80d body+sigma18-35會唔會好似網上咁講係咁走焦

我冇呢支鏡1750就有，完全冇問題，你怕就試多幾次同買行貨

想買m6
邊到買會好d？新手唔識
同埋去旅行拍片影相 kit鏡夠唔夠？
有諗過11-22 但唔夠budget買2枝鏡

去歐洲旅行 所以廣d好似好d
Budget8000

唔好意思 唔係好知相機個啲野
我想問canon 6d mark ii 部野係咪無晒聲氣

同問
之前傳聞4月21會出, 但比Canon 否認咗之後又石沉大海

6D mk ii快啲出來啦

如果出6D mark ii, 你估吓仲會有幾多人買5D mark iv??
當然唔會咁快出

而且雖然6D係舊款，不過仲係好好用喎，又平

6D個對焦

夠用咪得

屌 6d呀 幾時出第2代

部5d3賣左得返
1d3+tamron 24-70

想問如果黎緊諗住去歐洲(匈牙利奧地利果邊果啲國家)
入手EOS 760D 18-135mm o唔ok?
最大既考慮其實係怕佢唔夠電

日日叉電點會唔夠

咁依部諗唔諗得過?
而18-55會唔會差好遠?
利申：新手

15 16唸緊買5D III定6D II好
主要影landscape
咁撚多年都唔出新機

早幾日買左
5d3 $15500
加支16-35 F4 $6600
Landscape 一流

5d3同6d2差該唔會差太遠
但5d3無wifi 唔想用

好期待平價FF機

80d配邊技廣角好 10-18 / 10-22
或者有無副廠好選擇

TOKINA 11-20 2.8

買張toshiba flash air用就得

幾年前都有張16GB
但依家郁d都影成100GB
要換卡好煩

你SD影jpeg ; CF影RAW咪得囉
jpeg好細啫，你Wifi拎相都係唔要求好高質啫

講起就想問，用canon 個wifi app抄相可唔可以高畫質啲

想問一問巴打們
而加買24-70 f/4L IS USM 會唔會好傻
用緊700d 之前跌爛左支18-55kit
諗住買呢支日常用
定係有更好選擇?
買ef因為遲下諗住升上FF
Budget大慨5-6000

新手一問 買左部77d body 想買支天涯鏡 應該邊支好

唔買埋個FF body?

Ff body遲少少先 因為都想等6dm2出 但係而加無鏡用

有冇人有買水貨鏡
想買支水貨efm 22mm 餅鏡

想問下canon 除左100 2.8
仲有邊支影product 好

TS-E 45mm 90mm

你肯定會上ff咪買囉
如果唔係，你用喺apsc好唔方便

想要有auto focus 既鏡

2470 f4 好嘢嚟
唔怕唔方便就去馬

小弟新手, 用緊Canon 750D body, 想買支50mm 1.2大光圈, 主要影夜晚街拍用
請問呢支鏡o唔ok呢?
(第一次買鏡有d緊張)

咁既價錢, 質素當然ok
但留意番aps-c機 50mmx1.6 變左80mm
係唔係你想要既先

6d2肯出未

百微L 同 sigma105 比
應該點揀

有冇巴打放5D MKII，手痕想玩返ff，上年年尾賣晒老婆仔女轉Ricoh GRII加支x0.7，發覺始終冇大機係手都係差d野

tg：ddsl34

6D配 peak design slide

唔該曬各位巴打

好耐冇買機，黎緊去歐洲想出部5d4
邊度買好？星際？ 好似到到都21xxx

吖係喎, c hing ㄧ言驚醒洛克人, 唔記得計crop factor

Canon M3新手入門旅行，影風景同人好唔好

要求唔高既話好夠用

對焦會唔會好耐？

A9個勢好勁

算，個價都唔係同入門ff打

萬一佢出左部廢過A72既

想問下tokina個支116係咪有分1代2代同for n for c
查過好似係星茫唔同
同支親生仔比邊支好

5d3開工拍片jj表示
好想要c-log
點解當初會買canon

連峰值對焦都要裝magic lantern先有
無log,Raw video又太大 10分鐘已經64gb

而家啲人拍片唔係A7R2咩
果日睇肥花話5D4有C Log

如果換機就轉會鳥
可能留一部canon apsc得閒玩下算
對垃圾牙膏廠有感情

Sony呢幾年係幾正既

會拍片 影相 a7rii/sii 好?

係canon post實叫你用canon嫁

5D4

影星就B門或慢shutter啦

noise仲多過星星
留名學影星空

noise會隨住ISO高而增加
影星影月開慢shut已經夠做
唔使高ISO
P.S.要用快門線，或者用DSLR controller

無反邊部好
本身有部100d kit &50.8
想換部輕巧啲
筆直3 4千

同問 幫巴打推推

有無人用過百微黎影人像
心郁郁想買

有

正唔正

其實唔錯

巴打我有朋友放百微L,睇下你有冇興趣

師兄們想問g1xmk2 作為新手用機還好嗎

我未有咁快有budget
同埋決定唔到135定百微
有時又想影下微距野still life
兩支都好撚吸引

想請教下咁多位,如果想買枝sigma 70-200mm f2.8大家會有咩評價或建議呢？

新手入門 揀77d定80d好？
主要影風景

Tamron 果支抵玩
又好用d

有錢80d

各位知唔知5D4支USB模型邊到有得買
好想要

好似旺角萬成/有成有

Btw, 6D2 rumours，唔知堅定流

用開RX100
借玩左幾個月SONY A77 APSC
感覺一般,但想轉玩大機
考慮緊80D定6D好??
求意見

屌你老母唔識字

用緊760d , 想入支廣角$5000樓下，有咩推介

感覺好渣

仲用緊550D
Sigma 17-70 2.8-4
當天涯覺得幾夠用

想問下永諾啲外閃係咪好唔襟用？
想影下室內但budget有限

各位大大如去旅行帶支龍仔18 270 定kit 18 135 好，本身已經會帶支50 f 1.8 去街拍🙇🏻
利申760D新手

我去日本打算帶11-20同70-400算

已賣5d3,60d轉a7ii
仲係仲留住左部1d3

我用緊70D 前排先學影相

見屋企人入左支FUJINON既LENS XF10-24mm

我想問下我用唔用到? 屋企人都係岩岩先學影相

大家都唔識轉接環 我爬完文都唔識

有無巴打可以幫下手 有咩轉接環係岩用?

有咩感覺

手感上變左頭勁重尾勁輕
但係拍片方面就唔同曬
其一係格式
其二我本身有堆手動鏡終於可以全部用曬
不過又因為身邊太多人用sony
唔到我唔轉機

但講日常用既就覺得60d個反mon設計得真心幾好
當然電量就會係下個問題
我a7ii拍片一日用左我差唔多10-12粒電

1d3就真係覺得出既顏色好靚，同要一部快既機影運動

好似冇咁轉呀

我原本都想轉a7r2
上showroom 玩完，但發覺機輕鏡重拎得好辛苦，24-70 2.8 仲重過canon枝24-70 2.8 L 2，要再考慮

其實我就主要玩老鏡既
支24-70都係用tamron + sigma mc11
仲要唔係常用
揸揸下就慣個手感

原廠個支唔抵屌

唔係喎，我覺得幾好
牙膏廠未必有咁好心
太渣又冇人買，太勁又搶走5D3/4 啲人

Btw, 今朝用7D2 加支 EFS 18-135 USM 影人溜冰
室內太暗，推到 ISO 6400都暗
除咗小白兔/小小白，師兄姊有冇好介紹
利申：新手，想影運動，所以想長焦啲，最好300或以上

再長焦距既好難手持啦
一係你買住支tamron 70-200玩住先
小小白光圈細左少少

Btw, 今朝用7D2 加支 EFS 18-135 USM 影人溜冰
室內太暗，推到 ISO 6400都暗
除咗小白兔/小小白，師兄姊有冇好介紹
利申：新手，想影運動，所以想長焦啲，最好300或以上[/quote]

再長焦距既好難手持啦
一係你買住支tamron 70-200玩住先
小小白光圈細左少少[/quote]

師兄 ，Tamron 有幾支70-200 2.8/F
Model A009 ok 嗎？
有支新 G2, 不過成萬蚊

另外tamron 行貨係咪可以上廠免費調焦？
Thanks

再長焦距既好難手持啦
一係你買住支tamron 70-200玩住先
小小白光圈細左少少[/quote]

師兄 ，Tamron 有幾支70-200 2.8/F
Model A009 ok 嗎？
有支新 G2, 不過成萬蚊

另外tamron 行貨係咪可以上廠免費調焦？
Thanks[/quote]

副廠預左對焦會慢，追唔切咬唔實，正常用唔覺，一影運動就知慢果半拍等於炒左

影運動又唔太長焦，小白兔真係最好option, 尤其用落apsc 個coverage 無得輸

巴打們 想問下主要想影風景既話買80D好定等6D2好定會有其他推介呢
因為我貪部6D2係平民FF機但已經等左成年都唔知會唔會出

6d2出左？

未喇 我都想佢快d出
但係6d2出個價應該都唔平民

見到d無反ff咁細部 我有諗過轉a7ii
但係唔想用evf同唔玩老鏡係咪唔應該出a7ii

都唔知會唔會出
個流出網根本無了期延後

開頭話出無反ff取代6d2 後來又話4月發佈6d2

依家9月前添啦

不話其實有冇邊部可以平玩到ff呀

唔轉會應該6d最平

其實6D有乜問題？
係舊款，不過function 上絕對夠用
仲要依家好平

冇話有問題 body 8千幾其實抵玩
只係大家都等緊6d2 可能未必會考慮6d

因為本身冇鏡既包袱
同時間又考慮緊n記差唔多價位個部ff機 因為都係差2千到

不過講返聲唔好意思先 講左其他牌子野

求巴打賜教 想入翻部m6黎學下影相
咁都係跟14-45mm支鏡 但問題就黎啦
機身連鏡買就$62xx
凈機身就$46xx 鏡就$8xx
係咪可以機身同鏡分開買?

有冇師兄姊用 sigma 150-600 C?
因為冇長焦，諗過入 原廠 70-300 (non L), 但又貪S 多 300-600。
不過，唔知可唔可以手持唔用腳架。
有冇師兄姊有用過，可以講下？
利申：新手，想影下小朋友打波或者其他運動

點解唔可以？

有無巴打入左5d4, 我部5d2 想upgrade, 心大心細，個價仲好硬

邊度有得散買kit 鏡?

我都係google搵到咋
未買過相機 驚比人搵笨

想問下買m5好定m6好?係price到睇差唔多價

m5 因為有view fender

Canon支10-18mm ,除左dc
仲有冇咩地方搵到二手?
好似好少人放咁

一手水都係1800-1900姐

搵唔到我可能都會買一手
因為二手d人都放到原價咁

幾時先出ef-m 35mm

6d幾時肯出

出咗幾年啦

新手想買部FF機係唔係6D係最好選擇??
本身只係用緊600D 想升級下

自拍/拍片 m6
影相 m5

師兄budget幾多先

新手想問下stm kit鏡同usm kit鏡有咩分別

想問各位知唔知邊到仲有80D Body行貨又抵買
周圍都冇

呢排5d4 淨機出面都冇乜貨

10K左右 二手機我都可以

10-15K先啱

問到都係得水貨
行貨80D BODY一機難求

其實80d水貨同行貨係咪除左個保養之外 就冇分別?

行貨可能有多D野送掛
不過機身始終長用同會比較多損耗, 行貨有原廠保會比較安心

有部Canon m3
但未買鏡嘅
多數拎影人多
筆直1000
求推介

二手80D 5300$ 值唔值

$1000都係得技22mm姐

有冇保？

留個靚名

22mm啦 等效35.2mm
平得黎效果唔差

利申: 我部M1得呢枝鏡

想幫隻50.8買近攝鏡影下野食
有冇filter推介
定係裝唔到filter

利申 49mm

本身有xt20同幾支定焦鏡
如果想雙修搵一副部黎做下輕鬆拍下片既用途
睇過下資料覺得m6/80D都算岩
諗住鏡都係買變焦鏡多

大家會點揀
麻煩推介下比小弟

冇保

機無保牙煙d wo
鏡都無所謂

兩套apsc咁有米👍🏻

80D要手動追焦

賣80d比我個師兄就係入左xt20先放

睇黎大家都唔建議咁
諗住睇到呢兩部都算輕鬆拍到片先諗住入手試下canon

你輕鬆嘅定義係咩

有無巴打用過24或者28 2.8 is定焦？
好似唔多見人用

自己本身用緊5DM3
得支 24-105 KIT
遲下去歐洲 想入多支鏡
請問各位巴打 入16-35 F2.8 II/III 好定 24-70F2.8 II?

16-35

可唔可以解釋下? 另外想問 直上III 係咪唔明智
有啲貴

曾經想買28 2.8 IS
太窮冇錢買 見台仔話過唔錯
但香港未見過有人用

16-35同你本身焦段唔重覆太多
加上你24-105叫做有Tele
咁既然買得就買Wide啦
上唔上III就睇你用完就放定長揸啦

利申: 冇呢枝鏡 我係用Logic答你

會長揸呀, 買II既原因係 可以買2手 平好多
III貴好多 但改善左變形問題,
BTW F4 又點睇?

有新買新
利伸 用緊16 35 I

去旅行想輕便啲 唔想次次帶16 35

價差好遠 1手III代邊到入好

變型問題用lightroom啦

小弟之前一路用緊緊500d加支18 55kit
最近部機同鏡都開始有d問題
想成set換哂佢
應該會買80d 鏡就c10-18 s17-50 加一支長鏡
想問下如果支長鏡我直接買70 300 咁就cover唔到50-70個range 會唔會好大問題

問題唔大

咁如果70 300有冇推介邊支
自己就諗緊t記a005定係買返原廠70-300mm f/4-5.6 IS II USM

T記

感謝兩位巴打提供意見
最後買左80d+55-135kit set 因爲80d淨機行左好多間都冇
鏡就買左tokina 11-16第二代同埋tamron a005

影風景黎講點解80D好啲?

利申:新手, 都諗緊揀77d 定80d

80D有防塵防水滴 拎上手感覺實淨D
77D細部D 輕便D 但呢個可以係優點亦可以係缺點 用支重少少嘅鏡都會頭重尾輕
同埋80D連拍快一張 77D 每秒六張 80D每秒七張
但77D就用緊新一代嘅DIGIC 7影像處理器
網上D人話高iso雜訊抑制會好少少

上陳列室或者直接去相機鋪直接試下就知鐘意邊部
兩部真係差唔多 係手感問題 我自己最後就揀左80D

感謝大大解答
遲啲去試下先

想問下新手買二手500D抵唔抵買？
有朋友放1500但冇左hdmi 個cover
主要諗住遲d去歐洲影下風暴相
唔該哂巴打

500都要考慮啦

上dc買 60d都係2k唔洗

你個朋友咁益你呀 1500包唔包鏡

唔該哂巴打先
咁如果新手入門有冇邊幾隻推介？
因為真係由零開始

好似唔包
差d做水魚

cover 插線位啲膠好緊要，冇左好易潮，同埋咁都爛得，有幾粗用可想而知

果啲膠我換過一次，唔該三百

$300 我都要考慮

真。朋友價

入門機升級入門機會否傻豬
450d想換760d

你已經有答案

中階又買唔起

儲多陣囉
至少都買80D啦

依家用緊80d 同一支18-55
比較會影夜景同普通風景
巴打們有冇咩抵玩必買既鏡推介?

想問下 Canon Kit 鏡定 sigma 17-50 2.8 好?

一定係s17-50
好鏡黎

可以考慮吓tokina 11-16

有冇人知邊到有80d body 賣？

想買760D 配10-18 STM
主要影風景
但應該點買先最抵?
機身(行貨) 再加鏡(水貨) ?

放左部5d2又想買返部5d3
無底深潭

想問大家邊到有80d淨機賣？

同意買16-35唔買24-70住

16-35 iii>16-35 4>16-35ii
17-40可以的話唔好買

前排喺四寶買，問過好多大舖都話冇貨

到底買6d 好定係 77d 好???
旅行用 想拍下片咁

第一部機黎
對焦慢成唔成問題

拍片不如買個三軸穩定器加iphone, 單反拍片無想像中咁方便

iPhone加埋gimbal去旅行拍片一流

80d or 6d

做野用緊6d

岩啊同埋又重又手震 唔熟練未必拍得好

留名等6D2

近排執起返部相機 用緊舊機500d配50mm f1.8鏡 會唔會有好大需要換

想問係dcfever門市買鏡有冇伏?
岩岩問sigma 17-50 f2.8 要2600，行貨3年保，比hkprice d商户平.....
仲想問埋買鏡有咩注意事項。

等100D 2

6D可唔可以用stm鏡？

stm只係摩打類型
係EF mount就用到喺6D

DCfever 大舖黎，仲要行貨
應該冇伏啦

都係 check 吓中唔中焦，接環有冇花，鏡面有冇塵/花 (利申，其實唔係好識 ）

希望有80d既性能

點解新手都用緊咁貴嘅機 我都係新手 不過用緊m10 會唔會好on9

有冇人用6D又用STM鏡？？

有6D亦有用50mm stm

新手筆直有限 想買m3
係咪真係咁差
上網見親都劣評

錯post

近排玩返影相，用緊600d 跟kit鏡 18~135， 有幾個問題想問:

1. 覺得支kit隻色好唔sharp, 有冇鏡頭推介? (一般影開人，街景，室內)

2. 當我用支kit鏡近攝時發覺係係成日都fo唔到，即使對岩焦都係覺得少少矇，係咪因為支鏡唔夠勁?

3. 鍾情散景靚，有冇咩鏡頭推介? 定焦岩唔岩?

1. 有無想睇下點解覺得唔sharp

2. 有機會因爲近過最近對焦距離

3. 50.8 stm

下個月去旅行究竟買 24餅定 s17-50好？
本身有t116 同c 55-250
S17-50好似用途廣泛啲但我又好鐘意用24餅可以單手影相
有無巴打俾下意見
用緊70d

依家買機，80D定77D好？

唔同牌子既鏡 點樣裝入黎canon?

80d

想要二手80D 但搵唔到

DCfever有喎

77d 800d 仲洗賣？

用緊M2 心思思想上M5

M3新手。剛買了11-22mm支鏡，影風景真係正D

用緊呢一堆

乜鏡

小弟新手想問
小弟朋友想放支小小白俾我
不過我開is影相嘅時候佢有支支聲
但係熄is就好靜
係邊度有問題同埋點解會咁

新手手持M6, 主要影景, 係咪都係配支 11-22 最明智

11-22係幾好
如果冇單鏡機
可以買佢

is運作係有聲
原理係類似一塊鏡片喺支鏡入面上下左右移動去修正震動
基本上支支70-200 4is都係wewe聲

首先睇下咩牌子、咩鏡
本身俾咩機用
如果自動鏡 其他牌子出如sony nikon
可以唔洗諗

手動鏡
睇咩mount
可以淘寶買adapter轉番用ef mount
但可能鏡尾會打反光板

如果細心聽
按半下快門會有第一下摩打聲(好似ca一聲咁)
呢下係將個is解鎖
之後is組鏡就會不停上下左右移動去修正震動
呢個時候會聽到is嘅聲
(視乎鏡嘅焦距、直徑 is聲係會有分別，印象中最嘈係70-200/4、300/4、400/5.6)
鬆開快門4秒左右
會有第二下摩打聲(好似ca一聲咁)
呢下係將個is鎖番
鎖番嘅目的係避免用家攜帶鏡頭時會整壞is組件

如果你支鏡有is
唔熜機拆鏡冇問題(我都唔熜)
但記得唔好按住快門拆支鏡

糾結到仆街
自從個fd借左支副廠 70-200 2.8比我追星就收唔到手
諗緊買支小白兔定Tamron G2好
巴打們有無咩意見
80d 窮學生無錢買FF機

多謝指教

去鴨記/星際/淘寶買個轉mount

Tamron支70-200f2.8 g2好似仲好過小白免

利申 有小白免

原廠係貪佢對焦快

新手近排入左800d

有冇人知想放機除左肥花仲可以去邊放?

新手一問 如果77d 買支sigma 17-50會唔會有走焦

攝影新手，想試下影相，應該買平啲買760d玩下先定貴少少買77d？ 有冇意見俾到我？定有其他選擇俾我參考下？ budget 8000樓下，主要想影景，次影人

等canon FF Mirrorless

77d印象中有自動對焦微調
唔多嘅話可以自己調節番

其次係使用者習慣都會出現叫走焦嘅情況
最常見係淨係用中間點先對焦
然後再構圖
但呢樣根本唔係走焦
只係個個人都咁做 張相出黎效果唔好
講到變左機鏡問題
呢個情況本身叫out focus

77d kit set 華仁8160

出多部apsc 都好

有冇巴打想放80d
Tg @byemygpa

手持kit len 15-45

睇番15mm你覺得夠唔夠wide
廣角質素兩支比係11-22靚
如果你15mm(=24mm)都覺得夠 冇乜閒錢 未必要買

想放 白色m3

放走枝sigma 17-50 2.8 入返18-35 1.8 art好唔好

隔離post話1.8常走焦，買行貨穩陣

最近想買技大光圈廣角鏡影風景相 (例如 24mm f/1.4 L)
但係仲用緊700D, 會唔會哂左技鏡?

我應唔應該upgrade 部機先?
宜家得kit鏡同 50mm f/1.8

24x1.6 唔係太wide 喎

咁姐係最好upgrade 做 full frame 先買鏡

睇你會唔會想upgrade full frame
如果唔想可以平平地試下Tokina t116 都有f2.8

5d ii 對焦真係好撚慢 好想換機

lm

Sigma 24-35f2/art +700d 用家LM

一直都好滿意部5D3同2470 II的配合

但最近都想跳船

跳去邊？

Fuji XT 1 (XT-2 要10k, dllm)
23/1.4 (等效35 1.4)
1655/2.8 (轉會都繼續迷戀2470 2.8)

我計過，放曬
5D3
2470 II
70200 non is
590 EX II
平賣埋cpl, nd
勉強仲有少少錢多出黎

5d太重？

一個人就ok gei
但帶住小朋友就不了

質素你接受到？

呢個星期搵日去試機，試完就有定案

話說5D3當日最吸引我的係
1. FF解放枝1635 II (已賣左，換成2470 II)
2. AF system (比5D2用緊450D 果d 9點鸁成條街)

第1點到今日係2470到都無變

AF system就不要再說了，拍埋d mirrorless到比就

同埋重量令佢長放防潮箱先慘烈
好機好鏡但帶住小朋友係好難用
幾好都無用
咁不如推倒重來了

有6d2消息了 7月出公布

屌買左6D先兩個月

最終把心一橫買小白兔
媽呀好正

新手想買部單反學攝影 筆直6000內 有咩好入門機介紹？

760d/800d kit set

賣左再換

Thx師兄 睇睇先

用760D， 800D單轉輪如果升級會吾慣，再唔係直上80d

如果買M6body 想散買支定焦
應該買efm 22mm f2定加mount 50mm f1.8

利申：無mount要再買

吾你老母閪咩

Btw 新手買70d啦 平靚正

Twins 舊相，陳年機加鏡

新手想問有冇推薦邊到買80d 18-135好

巴打有冇推薦邊度買機連kit抵玩同信得過？

點解唔買新機

22mm
細支好多
好方便
同埋焦段同50mm比較
效果已經唔同

重新拎返起部舊機550D
多數影風景, 間唔中會影下COSPLAY之類
想買支新鏡
17-55mm f/2.8 IS USM定 17-40mm f/4L USM
會比較岩用呢

我係想買新 但聽講百記嗰d食水深

Cam2?

搵下先 唔該巴打

試完Fujifilm XT2, Olympus em 5 II同 EM 1 II
最好手感係EM 1 II
其次係XT 2
EM5 II要有直倒先ok

但1仔貴 (body 13k or up)
XT 2搭等效2470或35都好重
EM 5 II加直倒會ok d,但市面無乜一手貨

返到屋企，只拎5D3 body果陣
又唔覺得重
個fd 一提枝40餅，計1計，同上便無反搭枝等效2470的鏡差唔多重

睇黎有新出路係搵2手40餅

唔好賣la
我原本用5d2都想轉sony a7r
但試左真係唔慣，所以買左5d4

搵枝2手40餅配黎用下
啱用就唔洗跳船

成件事最大阻力係自己對手，太大

無架啵, 你要輕佢部機實係細, M43機加鏡係比較OK,
如果唔係A7加GM鏡一樣重
建議等埋6D2 睇下點先啦

6d2 加2470 會輕咩

唔會5D3落6D2咁傻啦
M43機 em1 II 係fit,衰13k or up body唔抵
em 5 II琴日行過mk,一係kit set,一係9k食水深價
把鬼火不如搵枝餅黎試
5D3 淨body拎上手，仲係好好J

如果佢真係反mon, dual pixel af , 雙十字45點, 我又真係會5D3落去

牙膏廠應該唔會咁好死, FF下算

出上便果d野真係FF下算了

新手想買650d
諗住帶去留學影相
中意影日系人像街景風景
配咩鏡好
平直大約7000

大家覺得Efs 35mm f2.8 macro呢枝新鏡點

加少少錢上77d

唔加喇無錢

我比較on9，唔明咩叫 自動鏡 手動鏡，我見d鏡都可以手動去扭架啵
利申 google左都唔明

I mean 除左定焦鏡之外

自動鏡即係有自動對焦既鏡，有分可以全時手動同無全時手動既，手動鏡就全手動對焦
利伸：新手9up

用緊eos m2
M6會唔會好好多?

Canon rumours 17號又update過6D2

個spec仲靚過5D3咁款

其實5d3 係5年前既產物 靚唔過佢真係唔合理
正如入門800d都好過70D

個心唔舒服啫

買左5d4兩星期都仲未有機會帶佢出街
日日都落雨

心㾗

防水滴防塵

落雨街拍影鏡

我唔敢

各位巴打香港影街景用咩鏡好

用緊760d，遲下會升ff(但都唔會近期 )。我就想問2470 2.8定2470 4好

我都係…感覺上由5D系 落番去6D系…個心唔舒服

我3月入手5d3, 個價都跌緊
對於6d2都有d唔舒服

新入會買6d2想
如果想入16-35 哩個range
買番原廠f4果支好定 去tamron果支15-30 2.8 vc好呀
想影下landcape
原廠支2.8係好吸引不過比唔起

我4年前買…我休閒攝唔覺得部機有咩問題下唔想換

我係選擇6d 同5d3下買左5d3
果時concern 係對焦點同輕身+wifi 比較
價錢講緊13.8k 同20.5k (kit set)
而加出部6dii, 如果用黎打番自己部5d3 就真係好撚狗

我明早買早享受, 但而加擺明唔係遲買平幾舊咁簡單, 部6dii spec如果係靚, 5d3 只會插水

你有錢咪大三無錢咪小三

有部老爺500d 好耐冇影想影返
買支sigma 17-50mm f2.8 取代支kit
各位師傅點睇
主要想影下貓貓狗狗同人

想問如果影遠景 夜景 要買咩機同咩鏡 （西藏用）
budget 6-7k
完全新手

不過我諗快門同iso都會無咁好，如果唔係，6系唔叫入門級FF

想入部無反方便攜帶 m6好無？

快門一定
但iso應該6D唔會輸

上一次6D贏5D3好多

新手800d得支kit鏡
影街景多
想入支wide angle
想問有咩推介
同埋配埋偏光鏡同減光鏡就唔洗防UV鏡
仲有跟廠支腳架係咪無咩用
依家影個天得白色唔太藍

補充小小
依家係西班牙
睇左software surfing頭20幾集但覺得自己影得麻麻
虛心受教

算啦~睇下到時實機咩料先....一日未出現一日都唔會信佢住...
如果6Dii 贏5D3 其實一D都唔出奇, 話哂6Dii 都叫做2017年新機
同埋我自己覺得岩用咪得囉部機....又唔洗話咩用開5系用6系會唔舒服的..
對我黎講部機D功能先最實際~岩用的話自己又開心, 用得又"就" 手
spec 好我真係唔介意5系轉6

M3新手（未夠半年）在此報到。
用緊15-45mm kit鏡，如果想買第二枝鏡有乜推介？去星際穩唔穩陣？

小弟想買枝sigma70-200 2.8, 但又怕遲啲會後悔當初無買小白2，但又差成倍價錢應該點揀好有無巴打可以指點下

一定會後悔，直上小白兔啦

同志，canon無反真係一個trap. 因為根本無第二枝ef-m mount 的 standard 鏡。除非你買adaptor. 但加左adaptor 又重好多不如直接80D?

11-22都吾錯
我自己m6加左adaptor

用相機send相去電話到會冇咁清？

可以set唔resize張相

用緊5D mk2
有太陽/影樓燈仲相當好，但陰天/夜晚真係屌唔住

拎住5d2 都可以話陰天影唔到相

想像唔到當年d人 菲林全手動點影相

有冇巴打用過canon 35mm F2 USM呢枝鏡
有冇咩評語或者差唔多價錢既選擇

新手想問下4k同1080p既分別係咪好大？我用緊80d拍片，但用過mov同mp4都好似唔夠sharp，上左youtube仲變埋一舊舊色咁 有無人教下我，我見人地1080嘅片都好清晰好仔細

到底買唔買小白兔好😭

canon dslr movie sampling, bitrate 都係垃圾黎

但用80d有咩辦法

為咗可用iso同ff而賣80d等6d2會否不智？

新手想買支窮人三寶既f1.8 50mm stm
想問下c記既巴打會係邊買

前排去左D.C. Fever 買
930

筆直有限
想收部2手70d/80d/77d
8月頭交收
tg我留低價錢啦
tg：wucfuislove

有無上肥花睇過？

部450d收左皮
轉5d2點睇

可以考慮下5d3
5d2差不多十年前嘅機

M5機身連鏡頭轉接器
$5,000抵唔抵玩？

77d 18 135mm KIT 影唔影到淺景深？

why not

5d3好貴。。。

其實考慮緊5d2定6d

好想換走支kit鏡

6d2 一見街，二手6d 就會好抵玩

f3.5夠唔夠景深？ 加上佢變焦時 光圈又變細

夠唔夠好睇你要求

呢枝鏡要影淺景深不外乎
盡量用望遠端去影
同堆盡量靠近主體

好睇你想影咩

用緊450D 想升FF機求推介
手持 16-35 4L 18-270 3.5-6.5

明白 去showroom試玩下先

感謝巴打 利申 新手未買機 咩都唔識

Noise 過1600就可以898，同埋部機開始老化對焦硬係覺得爭咁啲

點睇龍仔枝18-400

倍數越高質素越差
睇你想貪心啲影遠又影近
定係想張相成像靚

唔好諗5d2

too old?

舊就緊係原因

而且同6d比較
影出黎嘅相都冇明顯優勢
高iso處理6d仲好好多
6d仲有wifi gps俾你玩下

6d買二手大把機俾你揀
唔岩揀到岩
5d出左咁多年
新淨二手越買越少

不過5d2始終係5系
操控係好過6d少少
機頂function掣
一粒可以控制兩樣野
但一般用家就冇太大所謂

如果5千買到新行貨M5 加轉接環屌唔屌得過

買啦～

小弟放緊部6D
3電+原廠直度
有性趣嗎？

諗緊買5diii 定買6d好，感覺比差唔多價錢買部次頂級野都好似好過買6dii，一係就慳返d錢買多支鏡買6d算

而且5diii咁耐以黎都冇咩負評

5d3

如果買2手既，咁一定係買5D mk3,
根本就唔需要考慮～

新買嘅，6D mk2 囉～

有冇朋友有m5?有冇咩心得
cmos質素買唔買得過,諗住淨係買支22f2
再買個接環用返ef鏡

小妹用梗5d2
有時影完想放上fb ig
下下經電腦好煩
想問下用wifi直倒係咪可以係手機直接拎到相？

WFT-E4 II A

手機得
但setup過程幾複雜
而且停產左
未停產都要5千蚊
唔係商業用唔值

追完post發覺s1750好吸引咁
但750d 本有跟住支1855 同 55250 kit鏡
咁仲應唔應該入手
同埋依支用係我部機對焦會唔會慢得太誇張
二手同一手又點揀呀 第一次買鏡唔清楚唔該巴打

係
我支s1750 2.8 跟70D 一齊出
好撚好用，對焦唔覺慢

另加支tonkina 116 2.8 同 C70200
已經玩晒

依家 trade 走左70D 上6DII 要放晒佢地都有d 唔舍得

另外想問下

6DII 配咩鏡好
試過朋友支Sigma 35.4, 一試難忘, 應該入硬

另標準變焦買2470/2.8 定24105/4 好？
大光圈但窄 VS 焦距闊但光圈細

出街帶24105 + 35.4 好似方便d ...

唔想帶咁多野出街
求點醒

睇你影咩

唔該巴打先
想問吓s1750 crop完質素如何 因為一直用1855影遠啲嘅嘢都要crop crop完走咗樣咁 所以前排有諗過買支天涯就算

一枝過要方便就24-70 2.8L II,風景人像都不錯

求推介
用緊80D 想出支17-70 呢個range鏡
即係17-50又得17-70都得
因為我有支龍仔a009
所以想要支短鏡代替1855支kit 成像實在太差
但筆直有限
3000HKD 有冇邊支好推介？
冇原廠情意結

我影人居多

求各位巴絲推介
唔該大家

明顯感覺
Sigma 1750 成像會比kit 鏡銳利
大光圈採光率高，室內手持都好夠用
暗角可接受範圍，收一級光圈已經有明顯改善
自己用左幾年，未覺有走焦問題

驚crop 完走樣，更加唔應該買天涯鏡

Kit 鏡上 s1750 , 十分推介
$2,3000 貨仔，性價比好高

Ps. 唔好同L 鏡比

90% 家庭仔仔相, 10% 狗仔 , 0% 景

3k 左右
S1770/4 同 S1750/2.8 都用過
S1750 2.8 冇後悔
唯一考慮係之後上FF 用唔到

唔想拿咁多一支2470F2.8 , sigma 未用過，但支35好多人都話好易走焦

唔一定一次過買晒兩支
不如玩住支35.4一輪
試下自己鐘意用咩焦段先

可能玩玩下你會發覺鐘意用35.4 多過帶多支24-105/24-70

如果真係要一次過買兩支
緊係加24-70 2.8

想問下6D IV 同 6D III 係唔係真係分別唔大

新手想升FF ,但無從入手

自

想講5D IV 同 5D III

對焦，touch screen, dual Pixel raw, gps and wifi, 重量輕少少，如果唔係budget問題直上5d4吧,我五月入手到而家都非常滿意

有無巴打解答到我點解對焦中左個頭 個身0的毛重清晰過個頭
移焦係咪50 1.8既死症黎

肥花d評論講到部5dIV有迷焦
真唔真？

屌晒你地全部人

用緊對焦mode係
one shot
ai focus
ai servo

如果你用ai focus/ ai servo都係咁
咁試下開自動對焦微調然後再調較下

Ai servo

用左幾年a7r 又想入會5d4
主要旅行用 成日去旅行 應唔應該換好

其實入6d2既原因係咩

6D / 24-70 USM 留名

有咩鏡抵玩

必入既SIGMA 35.4

之前預訂6D2有多粒原裝電同遙控

冇訂到
有d 後悔

幾錢

dcfever? 岩岩打去佢話未收到貨

dcfever? 岩岩打去佢話未收到貨[/quote]

14280,凶宅,今日訂好似已經無贈品送

問晒
格晒價
Body 全世界正價

頭批通常正價架喇
早買早享受

我反而想5d4換a7r2
輕反啲

24-70kit 咩價位

大部份賣正價

So0 平400

有冇巴打用緊85Art
準備緊入手,想知係咪真係好重
走焦問題嚴唔嚴重?

等多幾個月先

各位巴打好，小弟而家用緊部eos m(最初出個部)，發現都唔係好夠用，諗緊升級760d/70d，如果我買淨機再配sigma/騰龍鏡會唔會係較佳(平)選擇？定還是用返原廠鏡買kit set(貴d?)？因為鏡我想用近距-中距，如18-135/200呢個範圍。

我主要係用黎影下人同景，去旅行可以用下，或者行山個陣都用得。

依加先入6D會唔會好遲?
定喺入6D MK2 /5D MK3好啲?

800D問測光
如果個object影完好黑但個景好光係
應該用對焦點對黑既地方再鎖定
定係直接推高曝光
構到圖但係影出泥一邊黑晒好灰

新手想買Canon EF 24-70mm f/4L IS USM支鏡
想問邊到買信得過，用緊650d，遲下會上ff

有無拎過單反上手？個重量同m差好多
或者試下m5 m6

通常加ev試下就算

加ev成日背景爆光唔靚
就係做唔到對焦同測光分開
個鎖定都係有時負負碌碌得左
影剪影無問題但係一減光度對比就好難
風景有得用漸層NPL但係我又鐘意wide angle 影大建築
有冇高手指教下
我覺得係有d基本野我唔識先影唔到
同埋sorry我真係講到1999

我明你想點
即係想背景光暗適中之餘
人像光暗適中

但你要諗下
本身人係唔識發光
後面嘅風景係有陽光照住
所以風景一定會光過人

如果你要兩者都差唔多光暗
一係你就減低風景光度 而提高人像光度
但而家光圈快門感光度 係一張相整體去影
冇得局部影

所以你可以做嘅
通常都係 後期拉光個人/拉暗風景
幫人像打燈、反光板/唔好背光影人/搵個靚光線

背景測光m mode
前景用閃/ 反光板補光

我有部用咗一年嘅760d 配18-135 kit lens, 有興趣可以tg傾下

放55-250
有意 telegram

6d mk2 for sure

明了，原來係用閃燈壓光

如果budget 可以買枝外閃既話，最好買返枝同埋引閃，效果好過機身果個直打多。買平既都好過冇

買二手鏡頭邊到買好？
有咩要注意？

鏡籠有冇發霉，摩打有冇壞，走焦，鏡有冇花，機身有冇損毀

dcfever
自己check真d

15-85依家仲值唔值得買
定係買個18-135配10-18

我有18-135 同 10-18
18-135 用咗年幾
10-18 用咗兩個月

想升full frame 所以打算賣曬佢，有興趣tg 傾

岩岩出個隻200d 抵唔抵玩
利申新手

放1635 f2.8 ll
有興趣嘅巴打tg我：

其實我見其他post都推薦新手用760d 但我見800d 啲spec好似好啲咁 又平過760d 想請教下邊個好啲
同埋新手影景多 用咩鏡好

睇筆直啦
夠錢就買77d

買77d配勁啲嘅鏡定買80d配平啲嘅鏡好啲？

一定係勁鏡平Body
Cmos 一尻樣，除非你要速度

依家推唔推薦入手5D Mark IV?
見初初出個陣好多人話迷焦 依家有冇改善?

用緊80D覺得apsc視野太窄所以想入手 主要影景影人

已經訂左5D Mark IV 24-105mm Kit
加多枝Sigma 12-24mm F4

Sigma1770好唔好

初初我都咁諗

但如果唔係聞相
勁body 平鏡會玩得有樂趣d

講緊apsc 同 ff 既分野
與其買新77d ,我會揀入二手舊6D

1750 2.8 好d
光圈 >>>>>> 焦距

其實6dm2係咪真係咁差
利申用緊60d 想升fullframe 但無錢買mark4

差在兩樣嘢
對焦點集中喺中間，差少少先佔到3份1空間
另外寬容度同6d差唔多，睇你會唔會後製拉光
不過入門黎講唔錯架啦

想換部入門FF機
諗緊買唔買6D連24-105mm f4L
利申:冇FF鏡

24-70 f4靚dd

唔聞相買FF 黎做咩？機能又弱，一味亂推ISO

咩叫一味亂推iso
可用iso 高既優勢講到係缺點

新手用
Apsc 配靚鏡，一唔夠光
就算支鏡暗角唔明顯，控制變形得好好，星芒靚，色散冇問題，夠利夠光圈夠色夠景深又點
可用 iso 唔夠高已經係死罪
一係落腳，一係閃，一係推ios 用lr 抹noise 變油畫，唔係就鬆郁矇，更加唔好諗crop 相

一般FF iso 3200 仲係可用範圍
新手平時手持影，已經好大分別
又唔使x1.6 , 本身大 sensor 景深已經好過apsc
唔使太靚鏡，一般setting 影出黎已經可接受

新手用6D ,你想機能要幾強？

如果係鐘意影相，直上FF 唔會後悔
輕 FF 唔一定6D, 隔離A7II 都好好
未知鐘唔鐘意影相既，咪apsc 平機平鏡玩住先囉

想換部入門 full frame
考慮緊 6D 同 A7II
但係試完機之後覺得A7II 啲色好似怪怪地
再加上唔係好用得慣無反

習慣既野好個人
自己有一堆鏡，用慣ovf 懶轉會
但同期亦有三兩個 frd 成功轉會s
所以邊部好d 好睇個人，冇絕對

色問題都係一樣
好似我咁，一定係影raw 再經lr 轉相
原色影響唔大
但如果你慣直出jpg 就要三思

我買咗呢支sigma 都唔多用 頗重 又唔係話特別靚 係抵過canon 支1124唔少嘅

有冇canon人試過壞轉盤 今日影影下轉唔到mode 一轉去AV TV就彈左去C mode

原來有canon post
小弟用緊550D+sigma 17-70 2.8-4
有次響酒樓影，個場夠光但唔穩定，色溫差別大
有時要內閃補一補
有時又要呢樣果樣
想換過部操作方便啲嘅機
用緊80D果啲巴打覺得80D操作點樣?

利申:無FF機包袱

我600上80，對焦爭好遠

係喎，呢樣都好緊要

想問下依家買70d會唔會好不智
新手想玩下相機 70d/800d揀左好耐
主要影人 拍下片 究竟邊部會啱啲
筆直得6000

800d都大把野玩

budget 夠就買24-105 L II

本身用緊100D+ 20-105 F4 II
想轉6D mark II，個價錢好似跌得差不多了，短期好似都唔會跌

因為上 FF 後真係無咁多手玩，所以諗緊放以下器材：

- Canon EOS 650D, 有反反觸控 Mon (市價約 2000)
- BG-E8 650D 專用直倒 (市價約 500)
- 320EX Flash, 配合 650D 內置支持飛燈 (市價約 500)
- EF-S 24mm F2.8 STM (市價約 1000)
- EF-S 10-18mm F4.5-5.6 STM (市價約 1000)
- EF-S 18-135mm F3.5-5.6 STM (市價約 1000)
- EF-S 55-250mm F4-5.6 STM (市價約 1000)

連2舊正廠電2舊副廠電 + 充電器，Toshiba 16G FlashAir Wifi Card，而家想一次過全走，大家覺得值幾錢？

小弟用緊70d 因爲手頭無其他鏡剩係用18-55 kit鏡去影流星雨
效果都ok 不過想買返支wide angle影星
想問下各位巴打有無推介？ budget 4000左右
有諗過sigma 10-20mm 3.5 hsm

Sigma 10-20mm 82mm 落filter 會貴D

如果你淨係想影星可以諗samyang 10mm f2.8

想平時都用得可以諗
Canon 10-18
Canon 10-22
睇 budget

利申：用過650D + 10-22 影星
唔好奇望太多

原來有canon post 打多次先

新手用700D用左幾年 發覺E家唔夠用 想升級 都應該係APSC 都有考慮過FF 但一諗要轉哂D鏡就真係 冇BUDGET~~

現時鏡
Canon EF-S 15-85mm f/3.5-5.6
Canon EF-S 55-250 F4-5.6 IS STM
Canon EF 50mm f/1.8
Tokina AT-X 11-20 PRO DX

E家打算升70D算 見到2手4000幾有找 但見到80D同7DM2又心大心細

多數影景 (行山都會帶) 同影人~~

求意見~~

唔該哂

新手爬左小小文想問下
筆直$4000樓下 單反
canon 1300D
定係 eos 100D 比較好
主要影人同景

等7d m3
或者80d

新手一問
手頭上有部無反M3, 另有ef-m 11-22同ef-m 22鏡頭
有無巴打會加個mount 用返ef-s鏡頭?效果如何呢?
有時去旅行想影星用支廣角得F4又唔係好夠, 用22mm又唔夠廣

另外想問埋M3係咪無倒數連拍功能?

小小白is幾時出新

想買隻廣角 有咩好推介

用緊6D

來了來了

追左post先覺得前幾日係豐澤用2000蚊買左支EFS 10-18mm f/4.5-5.6 STM好笨柒

新手

5D4 被850 吊打左。。。幾時先可以唔再擠牙膏呀

價錢差唔多 人地spec又勁0的

No 4位數機
好快你就要換機
滿足唔到你既需求
起碼3位數入門機/2位數中階機
但唔建議直上7D

Non full frame缺陷
入支extra wide會幫到你
起碼15mm樓下先叫extra wide

有冇人知efm 11-22鏡邊間有貨？

mpeg 4k

想問下新手用canon m5 好唔好？
定還是用舊款單反玩住先？

用梗760d
有枝18 135 kit
同50 1.8
平時鐘意街拍同影風景
都幾夠洗

利伸 新手

雖然唔係新手 但一樣係咩都唔識
想問問大家 我一路用開450D
而家想換機 上網爬過少少文 本身想換200D
但又見人講其實77D比200D更好……
究竟200D定77D好?
(平日都係去旅行影相影景影人影食物咁)

100D 50.8 stm

有啲想轉會
Canon真係

Canon人多過N記，方便借鏡冇得揀
利申：新手，窮燃，用緊760D / 5Div

心郁郁...差唔多價人地spec真係好好多...除左liveview 速度...
如果唔係本身買落D鏡....應該好多人跳左船

5D IV用家表示唔想見到任何關於D850既新聞
Canon明明有貨 又唔拎出黎

大家買相機配件係咪都係去 深水埗？

想問如果而家買部500D or 400D 二手係咪好不智？
因為好想玩canon枝50 f1.8定焦

二手就600D或者650D啦

新手想買機
筆直5000有冇機買到
同埋有冇推介

Canon 真係好撚冇誠意

Taobao

新手揀800D係唔唔係岩晒？
另外我見到教育商店賣$5800
上格價網睇反而好多都係$5200埋單
點解差咁遠

去肥花門市問問

想買ND同GND 有咩牌子性價比高 Haida點睇

GND買方型 咁ND買圓定方好(方可以用曬係所有直徑)
50 1.8 STM (49mm)
24-105L (77mm)

我鐘意用方
咩鏡都用得
同埋就咁揸住就可以用

巴打 對你枝10 18有興趣 放左未？
有冇tg?

我有支超少用，你要唔要？

諗緊要50 1.2 定係35 1.4 好

本身已經有支85

當然想兩支要晒 但短期內唔得

梗係35.4
35+85 個Range已經好好用

知唔知邊到有35 f2行貨現價?

想問下有冇tg 谷可以比新手例如小弟學下野？

有錢就兩支要哂啦
不過咁50.2 隨時出新，35L 就新出無耐，買左35l 儲錢買埋50L

好耐冇爬文
到底6D2伏唔伏
定係轉會d750好

利申：唔捨得d餅鏡

等左一個禮拜，終於整翻好部機
Canon IVSB
Foma 100 Push 400

好多年前買落部500D
係咪已經冇人用
同埋到今時今日係咪一樣係鏡緊要過機？

放部70d同一支efs10-18mm
可以散買
全走平d比你
有興趣tg wucfuislove傾傾佢

仲有支50 .8

新手一問：50.8即係咩鏡

50mm F1.8
姐係
EF 50mm f1.8 stm

唔該曬

買支黎玩下啦
平靚正

ff機有咩廣角鏡推薦下
睇緊sigma 20 .4

6d2都唔算太貴

小弟用緊760D
上網睇APS-C機鏡王係呢支Canon EF-S 17-55mm f/2.8 IS USM
想問下有冇人會放出嚟？

小弟打算入手77D，諗緊配kit鏡18-55mm好定二手 Sigma 17-50mm F2.8 EX DC OS HSM好。事關未買過二手鏡，有d擔心入到支唔好ge鏡，點揀好

一係80d一係70d啦
唔好買77

當然最好就6d2/5d4
鍾意影相ge始終都會心思思上ff

唔好買kit啦
天涯鏡可以考慮Canon EF-S 17-55mm f2.8 IS USM

師兄，哪有錢

信用卡24月分期

影得好有個種味道 作為新手要好好學習

係dcfever賣二手80D
問我快門數幾多 我話1750
就冇人理我了
想問下其實賣二手機係咪一定要鳩吹shutter count先有機會賣出

因為80D係冇shutter count功能... 要上Canon Service Center先check到
我個數字係跟filename得知 但filename可以reset
Reset完連拍200次 咁file name就02xx

唔見空白貓入黎嘅？

唔諗sigma 17-70 ?
起碼過左保都有得買舊uab dock cal
利申 用緊

多謝巴打建議，不過uab dock cal係咩？

打錯左 應該係usb dock 先岩
枝鏡走焦既話可以自己較返唔洗入廠

岩岩揾過d資料，知道巴打講咩
巴打買二手鏡定水貨鏡

用緊canon 77D，想買枝大光圈鏡，有咩推介？
利申:新手

巴打順手想問埋sigma 17-70mm 係咪有兩支？下面兩支有咩分別
1. Sigma 17-70mm F2.8-4 DC Macro OS HSM

2. Sigma 17-70mm F2.8-4 DC Macro OS HSM/ DC Macro HSM

肥花買二手
白盒新版,黑版舊版好似係

有無巴打知去星際買2手鏡有無伏？
想買枝一代35L
肥花少人放又貴

手持M6 想買單反機，6D2 會唔會係最好選擇

色麻 24-70 2.8 Art 世界級！

我上左 不錯的
但我女仔 覺得太重
但Canon忠實粉絲
轉不了Sony

Canon 80d配咩鏡好？

d850屈到5d4摺埋都得

影乜多？

會試下 但買左無耐都唔會換住
夠用就好了🤤🤤

買sigma1750 成像好d 恆定光圈 水貨都係千零蚊

影景

換都唔會換D850啦
唔通真係走曬D鏡

但cal鏡好麻煩

過左保仲要比錢cal
唔係呢個原因我都入左1750

幾年前聽過只係夾某d機會走焦

你估真焦支支都走焦咩 又平又恒定2.8
嫌麻煩咪canon 17-55囉

你去買全新慢慢試既咁冇野講啦,仲有3年保tim
買得副廠大部份都係budget有限架啦 1755?

s1750全新都係千幾蚊

1900都算千幾蚊既
不過水貨囉,祈求唔好用用下走焦

有無人知EF M 11-22邊度有貨?

巴打不如你介紹下有冇其他鏡2000蚊2.8恆定光圈

上面個巴打冇講明要2.8恆定,入個1770都可以當恆定4
1750優點邊個唔知,買水貨不如買二手直頭$1900都唔洗
一路都係講緊'如果出現走焦'個問題

我係用過1770 已經賣左 係17位f2.8係好用
但係室內 夜晚用f3.5-4 同2.8係差好遠 特別係crop機 我既建議係1750>1770

我好幾年前係貪平買1770 大約三千零
1750係賣緊4000零
就係因為慳個少少錢而後悔買1770
宜家1750平左咁多 恆定2.8係絕對抵玩

多謝兩位巴打熱心討論，1750同1770各有利弊，小弟會好好參詳

水貨千九蚊的確好吸引
我都應該買呢支
不過我就煩買水定行 事關我都係買完就離開香港一年
行水爭六七百 夠我買支腳架

想問如果80d 已經有10-18mm 4.5-5.6 + 50mm 1.8
會影人同景下仲需要配咩鏡

腳架600-700唔好慳 你大風跌落地個度就成皮野玩完 買支好d既碳腳可以用足咁多年
買manfrotto befree carbon 兩千有找

80d用50.8
sigma 17-50 f2.8夠你玩到上ff之前

放枝9成新仲有1年原廠保養既10-18mm f4.5-5.6連遮光罩
有意tg

VND買左hoya nd3-400
用過一次就知道咩事 之後就冇用了
nisi我都有睇過
估計應該都係入手nisi方形
之後見有邊個直徑常用再考慮要唔要圓

因為我見上網話 50.8係新手必備就買咗返嚟試，而且我都會街拍
不過你指嘅80d唔啱用50.8係因為會重疊咗17-50，所以冇需要買嘅意思?
求解

crop機出街用50mm會好痛苦
17-50係標準鏡range☺

Pish

揀左焦段先...
同埋budget

Sigma 1835

講問各位高手
小弟用左700d 三年
想升級中階機 （無資金轉FF)
賣700d 轉80d好嗎？
有冇80d用家可講講呢部機既好與壞？
謝謝

缺貨

想問吓77d想出一支標準鏡一支tele
budget$4000左右
有咩好推介？

重用緊450d

我都怕50會出新呀，但canon d野諗住佢會出隨時幾年都唔出

你上左80d一樣會想上ff
直上ff啦巴打

Agger
比多少少 買5d3都好

賣緊部70d 2手
有興趣tg: wucfuislove

~2000

有冇枝~$2000

sigma 17-50/17-70

二手

我用緊5dIII
都睇緊sigma呢支
不過好驚走蕉

有無canon巴打用過？？

好似高級相機會本身機身會有調焦功能，應該問題不大？

而且sigma 分左 c, a 同sport個堆鏡應該可以用佢個USB dock 去調焦，應該問題不大

想買80d body + ef 24-105mm f4L IS II USM
各位巴打有何高見

有無可能做返ef mount, 有就正

24mm落crop機 你去毒氣室睇下接唔接受到
唔係就16-35/17-40

買枝50 .8玩下先啦

6d想買大光圈鏡有咩推介

會有咩唔同
利申： 真·新手

年年都話下年出~

焦距？ budget ?

超新手一問
1. 想知大家設定用咩相片風格？「標準」有時感覺出到來d色偏黃(?) 「中性」又好似好灰咁
2. 會唔會開呢d功能 例如Auto Lighting Optimizer, High ISO speed NR, Highlight tone priority咁
6D2, low light 人像 jpg (瘋狂連拍)

出得太勁會唔食咬返自己單反ff market

1.可以上網download其他picture style
你有興趣可以自己創作一個

2.auto light 唔會 因為iso限最低200
high I so speed nr 唔會 因為真係用起上黎
影張相會慢好多（印象中會用番相應時間收集雜訊數據再除雜訊）

依個年代 唔自己食就Sony食 比著你揀邊個食
不過牙膏廠唔會明

PowerShot G1 X Mark III

APS-C CMOSセンサー(22.3 x 14.9mm)
デュアルピクセルCMOS AF
有効画素数： 2420万画素(総画素数：2580万画素)
レンズ：換算24-72mm F2.8-5.6
映像エンジン：DIGIC 7
動画：フルHD 60p
連続撮影：約9コマ/秒、サーボAF時約7コマ/秒
ISO感度：100-25600
最短撮影距離(レンズ先端より)：10cm(W)、30cm(T)
EVF：0.39型 236万ドット
背面液晶：3.0型 104万ドット タッチパネル バリアングル液晶
Wi-Fi・Bluetooth・NFC搭載
バッテリー： NB-13L
撮影可能枚数：200枚、エコモード時250枚
メディア：SD/SDHC/SDXCカード
サイズ：115.0 x 77.9 x 51.4 mm
重さ：375g(本体のみ)、399g(バッテリー・SDカード含む)

屌打rx 系列

死都唔出FF

糾結緊買6d mk2定5d mk3好

600D新手
有支50mm定焦同18-135mm Kit Set
月尾想買支EF 24-105mm f/4L IS II USM

唔好應該想插紅圈而買L, 極唔就手既焦距

5d3開心使用中

想買支平平地既天涯鏡去旅行用
想問下Tamron B018個成像會唔會好過窮人三寶既55-250
如果差過三寶就廢事買

超級新手一問！如果鍾意影景嘅話係咪最好買支廣角鏡？如果係有無推薦？唔係又有無推薦？唔該哂各位師兄

用緊eos 760D

要求唔高就 ef-s 10-18 2000有找

用過10-18mm 幾好,夠輕
但係如果想影星建議買tokina1116,二手都係2000頭

落17-40/16-35 咪同18-55咁 但少左尾段焦距
睇你要唔要紅圈啦

新手一問，影星有10-18比較好？tokina 會更好？

巴打24-105我覺得夠用呀
總好過24-70

5D3 +1

夠玩有餘

最wide 24mm x1.6變左38mm
你自己拎18-55kit扭到24mm接唔接受到

我以前用crop機貪紅圈就用17-40
同你落18-55最wide既差唔多

同問
用緊80d 用咩鏡影星會比較好

用緊200d 想買廣角 糾結緊買 10-18mm定 17-40mm

有d 期待部G1X m3
但係過萬

你好快會覺得17mm唔夠廣